

 Je viacero možností a teórií o tom ako správne deliť. Toto je moja vyskúšaná. Ešte sa nestalo, že by to nefungovalo. A to sa nevyhýbam ani oravskej slanine a punčaku .o) I keď fakt sa nedá každý deň a stále žiť iba na tom .o( 
  
 Delená strava je založená na tom, že niektoré potraviny sa trávia neutrálne, iné zásadito. 
 Ak papáme potraviny z rovnakej skupiny, nemusí sa naše bruško zaťažovať oboma spôsobmi, preto strávi všetko / a následne vylúči/ nič si neodkladá na neskoršie trávenie / ktoré ale už nikdy nenastane, lebo medzičasom mu dodáme určíte niečo ďalšie na spracovanie/. 
 
  Takže cukry a bielkoviny spolu nikdy nekombinujeme!  
 
  Treba si medzi týmito dvoma skupinami nechať 4 hodinový odstup na strávenie.  
 
  To znamená že na raňajky si dám toast / teda ja si dám dva/ s nivou a kečupom o 8,00 a o 12,00 si už môžem dať pečené kura so šalátom o 17,00 keď prídem domov, zväčša skončím pri hranolkach... Nie je to síce ukážka správnej stravy ale funguje to...  
 Správnejšie by asi bolo na raňajky hrianky s maslo a medom, na obed grilovaná rybka a kooopa šalátu a na večeru dusene zemiačiky... Aj to sa mi niekedy podarí. Hlavne sa mi stáva že mäso jem tak raz do týždňa, lebo je pre mňa ľahšie cely deň odzdibkavat z chlebíka či bagetky, keby som mala na raňajky mäso, tak asi umriem, kym by prešli 4 hodiny a mohla by som zmeniť skupinu. Na prežitie je skvele ovocie. Keď už sa mi zadarí mať na raňajky bielkovinu, do obeda sa pri živote udržiavam jabĺčkom. Ovocie sa totiž trávi iba 20 – 30 minút. Takže ak viem, že ma na obed čakajú cestoviny, zaháňam hlad žuvaním jablka. Keď zjem posledne o 12tej, už 12,30 môžem načať cestoviny. Mäsko z raňajok sa už strávilo a jabĺčko tiež. Banány sú svine, trávia sa dve hodiny... ale ak mate zlu náladu, banán zväčša pomôže, obsahuje niacín, ktorý v ľuďoch vyvoláva pocit šťastia a okrem toho ma banán veľa cukru čo vždy poteší .o)) 
 Pozor ak máte na raňajky cukor, teda povedzme čokoládový jogurt s karlovarským rožkom... to sa môže hlad zaháňať banánom, alebo sušeným ovocím, či orieškami, alebo tekvicovými jadierkami, tie sú super, obsahujú veeela veľa minerálnych látok. Zinok, skvelý na vlasy, nechty, pokožku. Môžeme jest neutrálnu skupinu buď s cukrom, alebo s bielkovinou. 
 
  Neutrálna skupina je skvela, môžeme ju papať vždy a všade, pozor však na to s čím ju skombinujeme! Napríklad jogurt, kým je neochutený, je skvelý ako zálievka na šalátik ku kusisku dobre prepečeného maska. Ak je však ochutený /bacha na jogurty s kúskom ovocia! Ovocie sa trávi ako bielkovina, bohužiaľ ochucujúca zložka vždy obsahuje cukor!, takže jogurty iba s nižšie uvedenými prísadami papáme spolu so sladkými rožtekmi, croasantami a pod ... Výborné sú s karlovarským rožtekom/. Ak vám nerobia problémy kyslomliečne výrobky, odporúčam piť, kludne aj denne acidko, alebo zakys, alebo čokoľvek kyslomliečne, kludne aj kyslú smotanu ak vám chuti. Veľmi pozitívne to vplýva na čreva a následne na trávenie. 
 
  Bielkoviny: 
 
 Mäso, mlieko, vajcia, syry, stužené pokrmové tuky 
   
 
 Všetko ovocie / okrem toho uvedeného v cukroch/ papať veeeela 
 
 Netreba sa teraz trápiť s dusením maska na vode a kvapke oleja. Naopak, tuky nám jedlo rýchlejšie preženú cez tráviaci trakt. Kludne si upečte kuriatko na masle, mnam, alebo si upečte bravcove na kyslej kapuste. Keď chcete vysmážať odporúčam mäsko obaliť v pomletých orechoch, alebo mandliach. Mäsko orech vajíčko orech.... Alebo ak sa nebojíte, obaľte si kuracie stehienka v kokosovej múčke... pražiť pomaly, nech sa kokos nespali ... je to mnam... fakt... .o)) alebo také plnene kuracie prsia so syrom a šunkou, grilovane prsia v nivovej omáčke ... dá sa všeličo, len treba trosku myslieť ... a bacha!!!! Nezahusťovať omáčku mukou! 
   
 
 Na raňajočky si len na tanier rozložte šunku, alebo iný salám ktorý je pochuti a po ruke, naložte na to syr a rozklepnite vajíčko. Na minútku dve do mikrovlnky, k tomu rajcinka, alebo uhorkový šalát s kyslou smotanou .... fakt dobre .... 
   
 
 
   
 Neutrálne: 
 
 Tuky – olej, masť, maslo /nie stužené tuky/  
   
 
 Surové mäso – údenáč, údené masa, údená slanina, kyslé ryby, údené klobásy 
 
 Jednoducho mäso, ktoré neprešlo varom 
 
 Kyslomliečne výrobky – acidko, jogurt /žiadny nízkotučný , ak jogurt, tak určíte smotanový!/, kys. smotana, šľahačka 33%, žĺtok 
 
 Syry – všetky syry s obsahom viac ako 55% tuku v sušine /lunex, karička, bambino/ 
 
 Bryndza, tvaroh, niva 
 
 Všetky trávička a bylinky, huby a orechy 
 
 Takmer všetky koreniny a pochutiny sú neutrálne... bacha na kečup, ten je síce z rajciniek ale obsahuje veľa cukru, takže papáme ho k cukrom 
 Ak to nie je nutne arašidy nepapajme, absahuju nasýtené aminokyseliny a zvasca sú tak presolene, že zadržia aj vodu, ktorej by sme sa spolu s toxínmi mali zbaviť. 
 
 Čokoláda – najlepšia je z LIDL kávovo smotanová. Treba hľadať čokolády, ktoré neobsahujú mlieko, zväčša horké výborný je ritter sport, alebo cater d´or :o)) 
 
 Zelenina papať všetko a veeeeela 
 
 
   
 
 Cukry: 
 
 Muka  a múčne výrobky, chlieb, cestoviny .... 
 
 
 Zemiaky, ryža 
 
 Cukor, med, kečup 
 
 Ak jogurt ochutený, tak : kokos, čokoláda, káva, kapuccino, boruvka, vanilka, to iste platí aj o ochutených tvarohových výrobkoch 
 
 Banán a sladké sypké jablka  a sušené ovocie 
 
  
 
 
 Mnoho ľudí, čo sami seba označovali za mäsožravcov, prišli na to, že im viacej vyhovuje a na dlhšie ich zasýti jedlo zo skupiny cukrov.  
 Teraz je výborný čas na varenie, dusenie či pečenie mladých zemiakov.  
 Pečene sú skvele s kyslou kapustou, varene či podusene na masle, sú výborné s uhorkovým šalátikom. Alebo si ich zapečte obliate postrúhanou nivou rozmiešanou v kyslej aj sladkej smotane, výborné.  
 Priznám sa že ryžu moc nepapám, ale ak mi ostane šťavička z pečeného kuriatka v pekáči tak tam vysypem hrnček ryže, hrnček a pol vody, nejaké grilovacie korenie / odporúčam kottany grilovacie, alebo korenie na pečene kura, ja to sypem všade, aj na hranolky/ a prikryte to strčte na 20 minút do horúcej trúby. To je asi jediná úprava ryže, ktorú môžem. 
 Cestoviny budete asi jest radi a často. Najčastejšie robím syrovú omáčku, kelimok šľahačky, pol kelimka vody, zbytky syrov z ľadničky, treba čítať ten obsah tuku v sušine! Ale predpokladám, že rovnako ako ja si časom budete kupovať iba tie neutrálne, takže mam v ľadničke vždy nejakú karičku, lunex, syrokrem a nivu. Podľa chuti nahádžem do omáčky, zafarbím buď curry korením, alebo obľúbeným grilovacim a na malinkom ohníku necháme prejsť varom. Urobte ju pomerne riedku, ako bude chladnúť, bude aj hustnúť.  Výborná omáčka je z olúpaných konzervovaných rajčín, cesnaku, čiernych olív, byliniek podľa chuti, rozmixovať, dochutiť cukrom, mnam. Ak ste lenivý, treba si z hypermarketu zaobstarať do ľadničky pesto aj zelene aj rajčinové a uvarene špagety oliať olivovým olejom a dať za lyžicu pesta, premiešať, skvele, jednoduché, zdravé... 
 Ak vám budú chýbať inšpirácie na recepty, ozvite sa :o) 
 
 No a ešte raz nebojme sa tukov. Žiadne nízkotučné jogurty, tie sa robia z mlieka, takže by sme ich museli jest bez rožka a neochutene...  
 Aj umele sladidlo je sladidlo! Trávi s rovnako ako cukor, ibaže omnoho zložitejšie, takže si skôr robíte zle, ako dobre. Samozrejme rafinovaný cukor nie je žiadna výhra, preto všade kde sa dá, treba použiť med alebo hnedý cukor. Ak sa nedá, tak sa nedá :o)) Ja osobne napriek tomu čo tu píšem, sladím bielym cukrom... ale u mňa je to z lenivosti... 
 
 Čokoláda je niečo, bez čoho ja neviem existovať. V zásade konzumáciou čokolády, pokiaľ je delená nič neporušíte, ibaže kakaový prášok sa ľúbi lepiť na steny čriev čím komplikuje trávenie, takže nechudneme .... na druhej starne nepriberieme :o)) Preto keď mam čokoládový osial, kľudne zjem čokolády koľko chcem a na druhy deň si dám iba ovocie a zeleninu a je to OK.  
 Keď už sa raz rozhodnete papať delenú stravu, treba rátať s tým , že je to dlhodobý proces. A netreba sa nechať znechutiť. Keď je to životne nutne, tak kludne delenie porušte. Úplne pravidelne a vždy v najnevhodnejších okamihoch sa mi stáva, že treba isť niekam na oslavu, svadbu a pod / to si hádam kvôli diéte nenechám ujsť .o))/... tak tam predsa nebudem nikoho zaťažovať s mojim diétnym problémom a dosýta sa prežerem všetkého čo som si odriekala. Musím vás upozorniť, že keď poctivo delíte dlhšiu dobu a potom zjete niečo miešané, bude vám pravdepodobne dosť zle... Ale možno je to iba tým, že keď už si dovolím, tak sa fakt obžerem. Ak sa vám stane že naozaj rapídne porušíte diétu, vziadnom prípade si nepovedzte na druhy deň a však vcera som si dala, tak dnes ešte dojem zbytka a zajtra už budem deliť. Nie!!! To dôverne poznám, nikdy to nie sú dva dni, ale aspoň dva tyzde...a to už je wella. Zasa týždeň trvá, kým sa vám upraví trávenie. Takže na druhy deň papáme stále a veľa šalátov a ovocia a veeeela pijeme. Nájdite doma najväčšiu nádobku na jedlo a načistíte si ju plnú jabĺčok hrušiek, čohokoľvek čo je v sezóne, hrozno, ananás... čokoľvek čo mate skutočne rada. Cely deň ju majte na očiach a zobkajte z nej. Nebudete mat čas byt hladná a vláknina ktorú popapáte na strávenie potrebuje omnoho viac energie, ako ňou do tela dodáte.  Skúste to vydržať. Bruško je tým pádom už na ďalší deň pokračovať v chudnutí ... 
 
   
 
 Držím palce .o)) 

